可悲的教育：為了挑出 1% 的「讀書人」，犧牲 99% 孩子的人生

教育應該是為了那 99% 的「不適合讀書」的人服務，內容也應該為了這 99% 的人設計，人受教育的目的，是為了往後數十年的人生，很明顯地大多數人的人生不是在唸書做研究等等純知識領域，所以教育當然不能以「讀書」為主。

99% 的人都被迫跟著那 1% 上著浪費時間、不符合自己人生需求的課程，經歷那無止盡的痛苦的篩選，而不是得到足以應付未來人生的基本知識、專業技能和心理準備。同樣可悲的是，經過整整十二年漫長的篩選後，那僅存的 1% 中又只剩下 1% 還能保有完整正常的人格發展和真正的學習能力。